[
    {
        "question": "Herhangi bir amatör bantta dinleme yaparken karşı taraftan “Burası TA2CP” gibi bir çağrı duyduğunuzda bu çağrının aşağıdaki merkezlerden hangisinden yapıldığını anlarsınız?",
        "options": [
            "a) Ankara",
            "b) Aydın",
            "c) Adana",
            "d) Artvin"
        ],
        "answer": "a) Ankara"
    },
    {
        "question": "Telsiz-telgraf haberleşmesinde QTR kısaltması aşağıdaki sorulardan hangisini ifade eder?",
        "options": [
            "a) Hangi bölgedensiniz?",
            "b) Saatiniz tam olarak kaçtır?",
            "c) Bana çağrı adınızı verir misiniz?",
            "d) Nasıl anten kullanıyorsunuz?"
        ],
        "answer":  "b) Saatiniz tam olarak kaçtır?"
    },
    {
        "question": "Amatörlerin belirli zamanlarda yaptıkları yarışmaların (CONTEST) gayesi nedir?",
        "options": [
            "a) Amatörlerin hoşça vakit geçirmeleri",
            "b) En kısa zamanda mümkün olduğu kadar çok istasyonla QSO yapmak",
            "c) Amatörlerin cihazları ile ilgili bilgi alışverişi",
            "d) QTH locater saptaması"
        ],
        "answer": "b) En kısa zamanda mümkün olduğu kadar çok istasyonla QSO yapmak"
    },
    {
        "question": "Radyo haberleşmesi yapılırken kullanılan kısaltmalardan AR kısaltması neyi anlatır?",
        "options": [
            "a) Yayın tekrarı",
            "b) Yayın başlangıcı",
            "c) Yayın sonu",
            "d) Genel yayın"
        ],
        "answer": "c) Yayın sonu"
    },
    {
        "question": "Radyo haberleşmesi yapılırken kullanılan kısaltmalardan CQ kısaltması ne amaçla kullanılır?",
        "options": [
            "a) Yakında bulunabilecek istasyonları uyarmak için",
            "b) Bütün istasyonlara genel çağrı yapmak için",
            "c) Yalnızca bir istasyona çağrı için",
            "d) Karşıdaki istasyonla görüşmeyi tekrarlamak için"
        ],
        "answer": "b) Bütün istasyonlara genel çağrı yapmak için"
    },
    {
        "question": "Genel olarak herhangi bir frekans üzerinde göndermeye geçmeden önce hangi Q kodu kullanılır?",
        "options": [
            "a) QRU",
            "b) QRV",
            "c) QRT",
            "d) QRZ"
        ],
        "answer": "b) QRV"
    },
    {
        "question": "QRS kodunun anlamı nedir?",
        "options": [
            "a) Daha yavaş gönderiniz",
            "b) Daha hızlı gönderiniz",
            "c) RST raporu gönderiniz",
            "d) İstediğiniz şekilde gönderiniz"
        ],
        "answer":"a) Daha yavaş gönderiniz"
    },
    {
        "question": "Uluslararası fonetik alfabeye göre AE6JTK’nın heceleme şekli nasıldır?",
        "options": [
            "a) Alpha, Echo, Six, Juliet, Ticket, Kilo",
            "b) Alpha, Echo, Seven, January, Tango, Kilo",
            "c) Alpha, Echo, Six, Juliet, Tango, Kilo",
            "d) Alpha, Echo, Six, January, Ticket, Kilo"
        ],
        "answer": "c) Alpha, Echo, Six, Juliet, Tango, Kilo"
    },
    {
        "question": "Telsiz telefon haberleşmesinde uluslararası kurallara göre tehlike anında yapılan çağrı aşağıdakilerden hangisi ile başlamaktadır?",
        "options": [
            "a) Mayday",
            "b) SOS",
            "c) Help",
            "d) CQ"
        ],
        "answer":"a) Mayday"
    },
    {
        "question": "Telsiz telgraf haberleşmesinde QRX kısaltması aşağıdaki sorulardan hangisini anlatır?",
        "options": [
            "a) Göndermeye başlayabilir miyim",
            "b) Mesajınız var mı",
            "c) Meşgul müsünüz",
            "d) Beni tekrar ne zaman arayacaksınız"
        ],
        "answer": "d) Beni tekrar ne zaman arayacaksınız"
    },
    {
        "question": "Broadcast teriminin anlamı nedir?",
        "options": [
            "a) Tek yönlü radyo yayınıdır",
            "b) Sayısal veri iletişimi ile telsiz telgraf haberleşmesidir",
            "c) İki radyo istasyonunun karşılıklı konuşması ile ilgili radyo yayınıdır",
            "d) İstasyon programlarının otomatik olarak yeniden gönderilmesi olayıdır"
        ],
        "answer": "a) Tek yönlü radyo yayınıdır"
    },
    {
        "question": "Bir telsiz telefon konuşmasında SEVEN (yedi rakamı) kelimesinin heceleme şekli nasıldır?",
        "options": [
            "a) Sierra - Echo - Victor - Echo - November",
            "b) Spain - Europa - Victor - Europa - November",
            "c) Sugar - Europa - Very - Europa - November",
            "d) Sierra - Echo - Very - Echo - November"
        ],
        "answer":"a) Sierra - Echo - Victor - Echo - November"
    },
    {
        "question": "Telsiz haberleşmesinde kullanılan kısaltmalardan biri olan CL neyi ifade eder?",
        "options": [
            "a) İstasyon haberleşmeye hazır",
            "b) Görüşmeyi onaylıyorum",
            "c) Görüşmeyi kesiyorum",
            "d) İstasyonumu kapatıyorum"
        ],
        "answer": "d) İstasyonumu kapatıyorum"
    },
    {
        "question": "QSL kartları ne için kullanılır?",
        "options": [
            "a) Amatörün ülkesindeki doğal güzellikleri tanıtmak için",
            "b) Amatör istasyonun reklamı amacı ile",
            "c) Karşı taraftaki amatöre jest için",
            "d) Yapılan bir görüşme (QSO) sonunda görüşmeyi onaylamak amacı ile"
        ],
        "answer": "d) Yapılan bir görüşme (QSO) sonunda görüşmeyi onaylamak amacı ile"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi rahat ve net okunabilen bir sinyal seviyesini ifade eder?",
        "options": [
            "a) R1",
            "b) R5",
            "c) S9",
            "d) T9"
        ],
        "answer": "b) R5"
    },
    {
        "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA5A gibi bir çağrı işareti duyulduğunda, bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
        "options": [
            "a) Ankara",
            "b) Adana",
            "c) Mardin",
            "d) Trabzon"
        ],
        "answer": "b) Adana"
    },
    {
        "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA7AC gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
        "options": [
            "a) Şırnak",
            "b) Erzincan",
            "c) Bingöl",
            "d) Mardin"
        ],
        "answer": "b) Erzincan"
    },
    {
        "question": "30 derece doğu boylamında bulunan bir ülkede saat 22:00 iken 30 derece batı boylamında bulunan bir başka ülkede saat kaç olur?",
        "options": [
            "a) Aynı gün 14:00",
            "b) Aynı gün 18:00",
            "c) Ertesi gün 06:00",
            "d) Ertesi gün 14:00"
        ],
        "answer":"b) Aynı gün 18:00"
    },
    {
          "question": "Hangi tip trafik en yüksek önceliğe sahiptir?",
          "options": [
              "a) Acil durum trafiği",
              "b) Öncelik trafiği",
              "c) Sağlık ve sosyal yardım trafiği",
              "d) Rutin trafik"
          ],
          "answer": "a) Acil durum trafiği"
      },
      {
          "question": "TB3CTR’nin milli fonetik alfabeye göre hecelemesi ne şekilde yapılır?",
          "options": [
              "a) Tokat - Bolu - Üç - Çankırı - Tekirdağ - Rize",
              "b) Trabzon - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize",
              "c) Tekirdağ - Bolu - Üç - Çankırı - Tekirdağ - Rize",
              "d) Tunceli - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize"
          ],
          "answer": "b) Trabzon - Bursa - Üç - Ceyhan - Trabzon - Rize"
      },
      {
          "question": "YM2ZIP milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıl olur?",
          "options": [
              "a) Yalova - Manisa - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar",
              "b) Yankee - Muğla - Two - Zulu - India - Papa",
              "c) Yozgat - Mardin - İki - Zonguldak - İzmir - Papa",
              "d) Yalova - Muş - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar"
          ],
          "answer": "a) Yalova - Manisa - İki - Zonguldak - İzmir - Pazar"
      },
      {
          "question": "VHF bandındaki haberleşmede elektromanyetik dalgaların yayılımı hangi şekilde gerçekleşir?",
          "options": [
              "a) Yer dalgaları ile",
              "b) İyonosfer yansıma ile",
              "c) Direkt dalgalar ile",
              "d) Troposferik yansıma ile"
          ],
          "answer": "c) Direkt dalgalar ile"
      },
      {
          "question": "Crossband ne anlama gelir?",
          "options": [
              "a) Ayrı bandlarda almak ve göndermek",
              "b) Aynı bandda hem CW hem de SSB çalışmak",
              "c) Bandın bir tarafında alma, bir tarafında gönderme yapmak",
              "d) Bandın uygun yerinde çalışmak"
          ],
          "answer": "a) Ayrı bandlarda almak ve göndermek"
      },
      {
          "question": "Aşağıdakilerden hangisi ara frekans anlamına gelir?",
          "options": [
              "a) TVI",
              "b) BCI",
              "c) RI",
              "d) IF"
          ],
          "answer": "d) IF"
      },
      {
          "question": "Aşağıdaki çağrı işareti ön eklerinden hangisi Türkiye’ye aittir?",
          "options": [
              "a) SM",
              "b) OH",
              "c) TL",
              "d) EA"
          ],
          "answer": "d) EA"
      },
      {
          "question": "VK çağrı işareti ön eki aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
          "options": [
              "a) İngiltere",
              "b) Kanada",
              "c) Japonya",
              "d) Avustralya"
          ],
          "answer": "d) Avustralya"
      },
      {
          "question": "Aşağıdaki çağrı işareti ön eklerinden hangisi Belçika’ya aittir?",
          "options": [
              "a) OH",
              "b) ON",
              "c) OX",
              "d) EA"
          ],
          "answer":"b) ON"
      },
      {
          "question": "OSCAR kelimesinin uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
          "options": [
              "a) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Radio",
              "b) Oscar - Six - Charlie - Alabama - Romeo",
              "c) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Romeo",
              "d) Otto - Sierra - Charlie - Alpha - Radio"
          ],
          "answer": "c) Oscar - Sierra - Charlie - Alpha - Romeo"
      },
      {
          "question": "QST kodunun manası aşağıdakilerden hangisidir?",
          "options": [
              "a) Hava basıncı",
              "b) Parazit",
              "c) Bülten",
              "d) Sinyal raporu"
          ],
          "answer": "c) Bülten"
      },
      {
          "question": "Aşağıdakilerden hangisi telsiz haberleşmesinde “meşgulum” ifadesinin Q kodu karşılığıdır?",
          "options": [
              "a) QRK",
              "b) QRX",
              "c) QRL",
              "d) QSL"
          ],
          "answer": "c) QRL"
      },
      {
          "question": "Amatör telsiz haberleĢmesinde kullanılan RST raporunda R (okunabilirlik) 5 olarak veriliyor. Bunun anlamı nedir?",
          "options": [
            "a) Zor okunuyor",
             " b) Mükemmel okunuyor",
              "c) Kısmen okunuyor",
             " d) AnlaĢılmıyor"
          ],
          "answer":  " b) Mükemmel okunuyor"
      },
      {
          "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA8YCA gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti hangi ilden yapılmış olabilir?",
          "options": [
              "a) Niğde",
              "b) Manisa",
              "c) Malatya",
              "d) Yozgat"
          ],
          "answer": "c) Malatya"
      },
      {
          "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA1BT gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti hangi ilden yapılmış olabilir?",
          "options": [
              "a) Konya",
              "b) Edirne",
              "c) Ordu",
              "d) Adana"
          ],
          "answer": "b) Edirne"
      },
      {
          "question": "Aşağıdakilerden hangisi amatör frekans bandı değildir?",
          "options": [
              "a) 142 - 144 Ghz",
              "b) 5150 - 5450 Mhz",
              "c) 144 - 146 Mhz",
              "d) 430 - 440 Mhz"
          ],
          "answer": "b) 5150 - 5450 Mhz"
      },
      {
          "question": "TA5BI/2 çağrı kodu için aşağıdaki ifadelerden hangisi doğrudur?",
          "options": [
              "a) 2.Bölgede çalışan bir amatör istasyonun çağrı işaretidir",
              "b) C sınıfı amatör telsizciye ait bir istasyonun çağrı kodudur",
              "c) 5.Bölgeden 2.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir",
              "d) Hiçbiri"
          ],
          "answer":  "c) 5.Bölgeden 2.Bölgeye geçen amatör telsizcinin çağrı işaretidir"
      },
      {
          "question": "AFET’in milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıl olur?",
          "options": [
              "a) Afyon - Fatsa - Erzurum - Tekirdağ",
              "b) Ankara - Fatsa - Erzincan - Tokat",
              "c) Amasya - Fatsa - Edirne - Tire",
              "d) Ankara - Fatsa - Edirne - Trabzon"
          ],
          "answer":  "d) Ankara - Fatsa - Edirne - Trabzon"
      },
      {
          "question": "VE çağrı işareti ön eki aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
          "options": [
              "a) İngiltere",
              "b) Kanada",
              "c) Japonya",
              "d) Avustralya"
          ],
          "answer": "b) Kanada"
      },
      {
            "question": "DEPREM’ in uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
            "options": [
                "a) Delta - Egg - Pipe - Roma - Egg - Miami",
                "b) Delta -Echo - Piano - Roam - Echo - Mike",
                "c) Delta - Echo - Papa - Romeo - Echo - Mike",
                "d) Done - Eye - Papa - Rival - Eye - Mors"
            ],
            "answer": "c) Delta - Echo - Papa - Romeo - Echo - Mike"
        },
        {
            "question": "UTC kısaltmasının açık anlamı nedir?",
            "options": [
                "a) Uluslararası Telekomünikasyon Birliği",
                "b) Uluslararası saat",
                "c) Uluslararası Telsiz Amatörleri Birliği",
                "d) İstasyonun bulunduğu mevki"
            ],
            "answer":  "b) Uluslararası saat"
        },
        {
            "question": "QRT kodunun manası nedir?",
            "options": [
                "a) Dinlemede kalın veya dinliyorum",
                "b) Göndermeyi durdurayım mı",
                "c) Mevkiiniz neresidir?",
                "d) Mesajım var"
            ],
            "answer": "b) Göndermeyi durdurayım mı"
        },
        {
            "question": "QRZ kodunun manası nedir?",
            "options": [
                "a) V serisi göndereyim mi?",
                "b) Beni kim çağırıyor?",
                "c) Gücü azaltayım mı?",
                "d) Hazırım"
            ],
            "answer": "b) Beni kim çağırıyor?"
        },
        {
            "question": "73 kısaltması mors haberleşmesinde hangi anlama karşılık gelir?",
            "options": [
                "a) Göndermenin tam ve doğru olarak alındığını belirtmek",
                "b) CQ genel çağrısı",
                "c) Selamlar",
                "d) İstasyonumu kapatıyorum"
            ],
            "answer": "c) Selamlar"
        },
        {
            "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TA8UJ gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
            "options": [
                "a) Nevşehir",
                "b) Şanlıurfa",
                "c) Kars",
                "d) Bursa"
            ],
            "answer":   "b) Şanlıurfa"
        },
        {
            "question": "Amatör bandda dinleme halinde iken karşıdan TB3CCW gibi bir çağrı işareti duyulduğunda bu çağrı işareti aşağıdaki illerin hangisinden yapılmış olabilir?",
            "options": [
                "a) Mersin",
                "b) Uşak",
                "c) Manisa",
                "d) Aydın"
            ],
            "answer": "c) Manisa"
        },
        {
            "question": "TA5ED nin milli fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
            "options": [
                "a) Trabzon - Afyon - Beş - Edirne - Diyarbakır",
                "b) Tekirdağ - Ankara - Beş - Edirne - Denizli",
                "c) Trabzon - Ankara - Beş - Erzurum - Düzce",
                "d) Trabzon - Ankara - Beş - Edirne - Denizli"
            ],
            "answer": "d) Trabzon - Ankara - Beş - Edirne - Denizli"
        },
        {
            "question": "LA çağrı işareti ön eki hangi ülkeye aittir?",
            "options": [
                "a) Hollanda",
                "b) Haiti",
                "c) Norveç",
                "d) Lübnan"
            ],
            "answer": "c) Norveç"
        },
        {
            "question": "Aşağıdaki çağrı işareti ön eklerinden hangisi İspanya’ya aittir?",
            "options": [
                "a) EA",
                "b) EP",
                "c) ON",
                "d) SU"
            ],
            "answer":    "a) EA"
        },
        {
            "question": "BTK’nın uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi nasıldır?",
            "options": [
                "a) Bravo - Tango - Kilo",
               " b) Bravo - Tango - Kilowat",
               " c) Bravo - Toronto - Kilo",
                "d) Bravo - Tango - Golf - Mike"
            ],
            "answer": "a) Bravo - Tango - Kilo"
        },
        {
            "question": "İki istasyon arasında gönderilen test mesajlarının başına ve sonuna aşağıdaki kelimelerden hangisi ilave edilmelidir?",
            "options": [
                "a) Eğitim",
                "b) Deneme",
                "c) Test",
                "d) Tatbikat"
            ],
            "answer": " c) Test"
        },
        {
            "question": "90 derece batı boylamında yerel saat 14:10 iken 30 derece batı boylamında saat kaç olur?",
            "options": [
                "a) 20:10",
                "b) 19:10",
               " c) 10:10",
                "d) 18:10"
             ],
            "answer": " c) 10:10"
        },
        {
             "question": "Aşağıdakilerden hangisi “selamlar” anlamına gelmektedir?",
             "options": [
                 "a) 73",
                 "b) 88",
                 "c) 66",
                 "d) 55"
             ],
             "answer": "a) 73"
         },
         {
             "question": "144-146 MHz frekans bandında aşağıdaki emisyon tiplerinden hangisi kullanılmaz?",
             "options": [
                 "a) F1A",
                 "b) F1B",
                 "c) F2A",
                 "d) K1A"
             ],
             "answer":   "d) K1A"
         },
         {
             "question": "Bir amatör telsiz istasyonu hangi hallerde şifreli haberleşme yapabilir?",
             "options": [
                 "a) Sadece yüksek frekanslarda görüşme yaparken",
                 "b) Yarışmalarda (contest)",
                 "c) Olağanüstü haberleşme şartlarında",
                 "d) Amatör telsizciler şifreli haberleşme yapamaz"
             ],
             "answer":    "d) Amatör telsizciler şifreli haberleşme yapamaz"
         },
         {
             "question": "Amatör telsizciler arasında yapılan haberleşmenin alındığını veya anlaşıldığını belirten ve birbirlerine bu durumu onay için gönderilen belgeye ne ad verilir?",
             "options": [
                 "a) QSO kartı",
                 "b) QSL kartı",
                 "c) QTH kartı",
                 "d) QRU kartı"
             ],
             "answer":  "b) QSL kartı"
         },
         {
             "question": "Bir amatör telsiz istasyonunda bulunan mesaj kayıt defterine (log-book) aşağıda belirtilen bilgilerden hangisinin kayıt edilme zorunluluğu yoktur?",
             "options": [
                 "a) Hava durumu",
                 "b) Haberleşme sıra numarası",
                 "c) Çalışma frekansı",
                 "d) Emisyon tipi"
             ],
             "answer":"a) Hava durumu"
         },
         {
             "question": "QRV kelimesinin anlamı aşağıdakilerden hangisidir?",
             "options": [
                 "a) Hazır mısın?",
                 "b) Bulunduğun yer neresidir?",
                 "c) Saat kaç?",
                 "d) Başka bir konu var mı?"
             ],
             "answer": "a) Hazır mısın?"
         },
         {
             "question": "CALL SIGN kelimesinin anlamı nedir?",
             "options": [
                 "a) Güç",
                 "b) Kontrol",
                 "c) Çağrı işareti",
                 "d) Alındı"
             ],
             "answer":  "c) Çağrı işareti"
         },
         {
             "question": "QSV kelimesinin anlamı nedir?",
             "options": [
                 "a) Hazır mısın?",
                 "b) Frekansımı değiştireyim mi?",
                 "c) Bir dizi V harfi göndereyim mi?",
                 "d) Daha hızlı göndereyim mi?"
             ],
             "answer":  "c) Bir dizi V harfi göndereyim mi?"
         },
         {
             "question": "QRQ kelimesinin anlamı nedir?",
             "options": [
                 "a) Sinyal şiddetim ne?",
                 "b) Frekansım değişiyor mu?",
                 "c) Meşgul müsünüz?",
                 "d) Daha çabuk göndereyim mi?"
             ],
             "answer":    "d) Daha çabuk göndereyim mi?"
         },
         {
             "question": "MAYDAY kelimesinin uluslararası alfabeye göre hecelenmesi ne şekilde yapılır?",
             "options": [
                 "a) Mike - Alpha - Tosun - Delta - Alpha - Yunus",
                 "b) Manisa - Aydın - Yankee - Delta - Afyon - Yunus",
                 "c) Mike - Alpha - Yankee - Delta - Alpha - Yankee",
                 "d) Manisa - Aydın - Yeliz - Demir - Aydın - Yeliz"
             ],
             "answer":  "c) Mike - Alpha - Yankee - Delta - Alpha - Yankee"
         },
         {
             "question": "KEGM kelimesinin uluslararası alfabeye göre hecelenmesi ne şekilde yapılır?",
             "options": [
                 "a) Kemal - Emin - Galip - Mehmet",
                 "b) Kilo - Echo - Golf - Mike",
                 "c) Kilo - Echo - Golf - Mehmet",
                 "d) Kemal - Echo - Golf - Mike"
             ],
             "answer":  "b) Kilo - Echo - Golf - Mike"
         },
         {
             "question": "MEHMET kelimesinin ulusal fonetik alfabeye göre hecelenmesi nedir?",
             "options": [
                 "a) Mehmet - Emin - Hasan - Mehmet - Emin - Turgut",
                 "b) Mike - Echo - Hotel - Mike - Echo - Tango",
                 "c) Manisa - Edirne - Hopa - Manisa - Edirne - Trabzon",
                 "d) Mike - Edirne - Hotel - Mike - Edirne - Tango"
             ],
             "answer": "c) Manisa - Edirne - Hopa - Manisa - Edirne - Trabzon"
         },
         {
             "question": "LZ çağrı işareti aşağıdaki ülkelerden hangisine aittir?",
             "options": [
                 "a) Romanya",
                 "b) Yunanistan",
                 "c) Bulgaristan",
                 "d) Yugoslavya"
             ],
             "answer": "c) Bulgaristan"
         },
         {
              "question": "ALİ kelimesinin uluslararası fonetik alfabeye göre hecelenmesi aşağıdakilerden hangisidir?",
              "options": [
                  "a) Ahmet - Lima - India",
                  "b) Ankara - Lüleburgaz - İzmir",
                  "c) Alpha - Lima - India",
                  "d) Alpha - Lima - Trabzon"
              ],
              "answer":"c) Alpha - Lima - India"
          },
          {
              "question": "QRM’ nin açılımı nedir?",
              "options": [
                  "a) Enterferans var mı?",
                  "b) Daha yavaş göndereyim mi?",
                  "c) Beni kim arıyor?",
                  "d) Hazır mısın?"
              ],
              "answer":  "a) Enterferans var mı?"
          },
          {
              "question": "144-146 Mhz bandında çalışacağı zaman dalga boyu kaç metre olmalıdır?",
              "options": [
                  "a) 2 m",
                  "b) 6 m",
                  "c) 10 m",
                  "d) 12 m"
              ],
              "answer":  "a) 2 m"
          },
          {
              "question": "Amatör Telsiz Hizmetinin beş amacından iki tanesi aşağıdakilerden hangisidir?",
              "options": [
                  "a) Geçmiş telsiz verilerini korumak ve halkın telsiz geçmişini anlamasına yardımcı olmak",
                  "b) Yabancı ülkelere telsiz haberleşmelerini geliştirmelerinde yardımcı olmak ve yabancı amatör telsizcilerin ziyaretlerini cesaretlendirmek",
                  "c) Telsiz elektronik dizaynını modernize etmek ve şematik çizimleri geliştirmek",
                  "d) Eğitimli telsiz operatörleri ile elektronik uzmanlarının sayısını artırmak ve uluslararası saygınlığı geliştirmek"
              ],
              "answer": "d) Eğitimli telsiz operatörleri ile elektronik uzmanlarının sayısını artırmak ve uluslararası saygınlığı geliştirmek"
          },
          {
              "question": "Amatör bir istasyonun, bilgiyi halka yayınlamasına ne zaman izin verilir?",
              "options": [
                  "a) Hiçbir zaman",
                  "b) Yalnızca operatör parası ödendiğinde",
                  "c) Yalnızca yayın 10 dakikadan fazla sürdüğünde",
                  "d) Yalnızca yayın 15 dakikadan fazla sürdüğünde"
              ],
              "answer":  "a) Hiçbir zaman"
          },
          {
              "question": "Amatör bir istasyon ne zaman yanlış ve yanıltıcı sinyaller gönderebilir?",
              "options": [
                  "a) Hiçbir zaman",
                  "b) Bir Beacon vericisini çalıştırırken",
                  "c) Yalnızca tanımlanmamış yayımlar yapıldığında",
                  "d) Gizlilik için bir mesajın anlamının gizlenmesi gerektiğinde"
              ],
              "answer":  "a) Hiçbir zaman"
          },
          {
              "question": "Aşağıdakilerden hangisi amatör telsiz hizmetinde özellikle yasaklanmıştır?",
              "options": [
                  "a) Politik tartışmalar",
                  "b) Yayın istasyonunda programların tartışılması",
                  "c) Ahlaksız ve müstehcen dil",
                  "d) Mors alfabesi uygulaması"
              ],
              "answer":  "c) Ahlaksız ve müstehcen dil"
          },
          {
              "question": "Kendi amatör istasyonunuzu tanımlamak için neyi yayınlamalısınız?",
              "options": [
                  "a) TC kimlik no",
                  "b) Çağrı işaretinizi",
                  "c) İlk isminiz ve yerinizi",
                  "d) Tam isminiz"
              ],
              "answer": "b) Çağrı işaretinizi"
          },
          {
              "question": "Amatör bir istasyon tahsis edilmiş çağrı işaretini ne sıklıkla gönderir?",
              "options": [
                  "a) Her yayının başında ve haberleşme sırasında her 10 dakikada bir",
                  "b) Haberleşme süresince her 10 dakikada bir ve haberleşmenin sonunda",
                  "c) Her yayının sonunda",
                  "d) Yalnızca haberleşmenin sonunda"
              ],
              "answer": "b) Haberleşme süresince her 10 dakikada bir ve haberleşmenin sonunda"
          },
          {
              "question": "Acil durum mesajları gönderilirken aşağıdakilerden hangisinin olması gerekir?",
              "options": [
                  "a) Mesaj geçen tüm istasyonların çağrı işaretleri",
                  "b) Mesajı başlatan kişinin ismi",
                  "c) Durum raporu",
                  "d) Mesaj başlığı"
              ],
              "answer":"b) Mesajı başlatan kişinin ismi"
          },
          {
              "question": "Diğer istasyonlardan parazit aldığınızı belirtmek için kullanılan “Q” sinyali hangisidir?",
              "options": [
                  "a) QRM",
                  "b) QRQ",
                  "c) QTH",
                  "d) QSB"
              ],
              "answer": "a) QRM"
          },
          {
              "question": "Frekansı değiştirdiğinizi belirtmek için kullanılan “Q” sinyali hangisidir?",
              "options": [
                  "a) QRU",
                  "b) QSY",
                  "c) QSL",
                  "d) QRZ"
              ],
              "answer": "b) QSY"
          },
          {
                 "question": "Yürürlükteki yönetmeliğe göre, Amatör Telsiz çağrı işaretinde yer alan bölge numaralarından ADALAR’ ın bölge numarası kaçtır?",
                 "options": [
                     "a) 0",
                     "b) 1",
                     "c) 2",
                     "d) 3"
                 ],
                 "answer":"a) 0"
             },
             {
                 "question": "Eğer başka bir istasyonla konuşuyorken bir acil durum çağrısı duymuşsanız, ne yapmalısınız?",
                 "options": [
                     "a) Frekansın kullanımda olduğunu çağrı istasyonuna söyleyiniz",
                     "b) Çağrı istasyonunu en yakın acil durum ağ frekansına yönlendiriniz",
                     "c) Çağrıyı görmezden geliniz ve konuşmanıza devam ediniz",
                     "d) Derhal konuşmayı bırakınız ve acil duruma cevap veriniz"
                 ],
                 "answer": "d) Derhal konuşmayı bırakınız ve acil duruma cevap veriniz"
             },
             {
                 "question": "Amatör telsiz hizmetinde hangi tür haberleşme her zaman önceliğe sahiptir?",
                 "options": [
                     "a) Yineleyici haberleşmesi",
                     "b) Acil durum haberleşmesi",
                     "c) Tek yönlü haberleşme",
                     "d) Üçüncü şahıs haberleşmesi"
                 ],
                 "answer":  "b) Acil durum haberleşmesi"
             },
             {
                 "question": "Amatör istasyonunuzu ne zaman uçakta çalıştırabilirsiniz?",
                 "options": [
                     "a) Her zaman",
                     "b) Uçak yalnızca yerde olduğunda",
                     "c) Yalnızca uçağa komuta eden pilotun onayı ile ve uçağın telsiz teçhizatını kullanmadan",
                     "d) Yalnızca hava yollarından yazılı izin aldığınızda ve yalnızca uçağın telsiz teçhizatını kullanarak"
                 ],
                 "answer":  "c) Yalnızca uçağa komuta eden pilotun onayı ile ve uçağın telsiz teçhizatını kullanmadan"
             },
             {
                 "question": "CQ’ nun bir çağrısına cevap verirken neyi göndermelisiniz?",
                 "options": [
                     "a) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi CQ’nuzu",
                     "b) Kendi çağrı işaretinizi takiben diğer istasyonunun çağrı işaretini",
                     "c) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi çağrı işaretinizi",
                     "d) Kendi çağrı işaretinizi takiben bir işaret raporu"
                 ],
                 "answer": "c) Diğer istasyonun çağrı işaretini takiben kendi çağrı işaretinizi"
             },
             {
                 "question": "Frekansı kullanan iki istasyon arasındaki konuşmayı kesmenin uygun yolu aşağıdakilerden hangisidir?",
                 "options": [
                     "a) Onların gönderimleri arasında kendi çağrı işaretini söylemek",
                     "b) Bitirmeleri için onları bekleyip sonrasında CQ’ yu aramak",
                     "c) Onların gönderimleri arasında “break-break” demek",
                     "d) Konuşmaya müdahale etmesi için operatörlerden birisini telefona çağırmak"
                 ],
                 "answer": "a) Onların gönderimleri arasında kendi çağrı işaretini söylemek"
             },
             {
                 "question": "Amatör istasyonundan “SOS” veya “MAYDAY” sinyali hangi durumlarda gönderilir?",
                 "options": [
                     "a) Sadece denizde bir gemiden iletim yapıyorken",
                     "b) Sadece bir saatin 15. ve 30. Dakikalarında",
                     "c) İnsan yaşamına ve mala mevcut bir tehdit olması durumunda",
                     "d) Ulusal Meteoroloji Dairesi bir meteoroloji uyarısı açıkladığı zaman"
                 ],
                 "answer":  "c) İnsan yaşamına ve mala mevcut bir tehdit olması durumunda"
             }
]
